% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : commandes pour les enigmes du cahier de vacances coopmaths
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{enigme-commands}[2024/06/29 v0.1]%
\RequirePackage{cdv-colors}%
\RequirePackage{xparse}%
\NewDocumentCommand{\Enigme}{ o o m m }{%
  % corps de l'énigme
  \begin{tcolorbox}[%
      enhanced jigsaw,%
      colback=white,
      colframe=BleuCoopmaths,
      coltitle=BleuCoopmaths,
      fonttitle=\bfseries,
      boxrule=1pt,
      title=Énigme Séance #1,
      attach boxed title to top left=
        {xshift=-4mm,yshift=-2mm},
      boxed title style={colback=white,boxrule=0pt,opacityframe=0},
      %sharp corners
       arc=4mm,  % Ajoute des coins arrondis de 4 mm
    ]%
    #3
  \end{tcolorbox}
  % correction de l'énigme
  \IfStrEq{#2}{avecsolution}{%
  \begin{tcolorbox}[%
      enhanced jigsaw,%
      colback=white,
      colframe=OrangeCoopmaths,
      coltitle=OrangeCoopmaths,
      fonttitle=\bfseries,
      boxrule=1pt,
      title=Solution,
      attach boxed title to top left=
        {xshift=-4mm,yshift=-2mm},
      boxed title style={colback=white,boxrule=0pt,opacityframe=0},
       arc=4mm,  % Ajoute des coins arrondis de 4 mm
    ]%
    #4
  \end{tcolorbox}
  }
}
\newcommand{\QREnigme}{%
  \begin{minipage}{0.35\linewidth}
    \begin{center}
      \textbf{{\tiny \textcolor{BleuCoopmaths}{Énigme issue du cahier de vacances 2nde de Coopmaths}}}
      \hypersetup{urlcolor=BleuCoopmaths}{%
        \qrcode[height=2cm]{https://coopmaths.fr/www/cahiers-de-vacances/2nde/}%
      }
      \hspace*{0.6cm}
      \hypersetup{urlcolor=BleuCoopmaths}{%
        \qrcode{https://coopmaths.fr/www/pdf/cdv_seconde.pdf}%
      }
    \end{center}
  \end{minipage}
}
\makeatother%
